［醫學界］到底濕疹係咩病

如題 到底係感染定係敏感定係咩
唔好答皮膚病
如果係敏感 點解唔會好似風爛咁過幾個鐘消左 而係一直爛幾個月？同埋會好似香港腳咁擴散 我就黎爛晒d手指 但如果係感染 點解只能夠開類固醇？

希望有學霸秒左道題佢

都無人知

係咪免疫力失調

敏感，慢性，通常持續4日，但濕疹患者好多時長期接觸致敏原自己唔知
西醫角度，自身例子，已放棄治療，由嚴重變成而家輕微到中等之間，醫唔好了

認真？無答案？

對正常既野反應過強 eg蛋奶小麥

咁既話應該會好易病 同埋好易會小病變大病
感冒變肺炎

濕疹撚
幾年先感冒一次

巴打係咪大個左之後唔知點解變好左 我真係恭喜你呀
真係未聽過持續四日既濕疹

autoimmune disease, atopic dermatitis. manifestated as persistent or recurrent dermal inflammation

巴打，其實感染同敏感係經常會mixed埋一齊。好多時係首先敏感，呢個時刻你啲皮膚依然係intact，但如果你r，或者處理不當，令到皮膚破損，形成傷口，咁個傷口係好容易會有secondary infection。咁個傷口就會比較難好。其實如果敏感一發作，你搵到個致敏源，又好好處理的話，應該好快會褪曬架啦

所以病原係自己？
係咪真係除左corticosteroid之外無其他解決辦法亦都無得根治？ 我唔想搽咁多啊 好驚搽到皮膚薄晒
但依家就連之前work既hydrocortisone acetate 1%都搞唔掂 睇黎焗住要step up

野生捕獲藥名巴打
咁係咪姐係要去做致敏源測試？

同埋其實我唔r佢都會impaired skin integrity
依家天氣熱 通常一訓醒已經見到腫晒 想出水 同埋一個個窿窿
佢根本自己爛

慢慢磨時間，磨下磨下好d咁啦，都會注意下飲食同休息
你有無濕疹先，4日係講緊你接觸到致敏原後，eg食左海鮮，4日內會特別痕，比平時痕好多，
過左4-5日會回復返正常狀態，但仲有其他無咁強既致敏原你唔知，可能日日食緊
所以有人話淨食白粥會好
但環境因素仲未排除，移民會好你聽得多啦

免疫系統抑制劑？tacrolimus?比較新既藥，副作用未100%確認

醫學界都未搵到答案

個人覺得環境因素對疾病真係影響好大 尤其是呼吸道疾病 過敏 同皮膚病 換個地方真係差好遠
不過好難轉環境

快d有大藥廠搵到答案啦 無限商機呀

最好啦，不過據我所知都幾貴，私人診所做會全面好多，詳細可以search patch test

雖然我好耐無follow up 唔知自己算唔算嚴重
但我啱啱search過 tacrolimus係器官移植抗排斥藥物 我應該唔需要咁勁
有d全身都係濕疹既巴打可能可以考慮下
呢隻藥ha藥物名冊有未？未既話可能要自費甚至唔準用喎

PS tacrolimus
再PS 我唔知連登貼link規矩係咩 貼唔啱唔好屌咁大力

多謝gouty藥巴

聽講有過一個講法係腸道菌群失調

絲打又係醫護界？

係咪免疫能力出問題？好似話細個有濕疹但大個左都會好，重點係要皮膚保持濕潤同埋唔好抓佢，一開始查類固醇係想禁住佢等佢唔好再惡化。
最近睇到呢篇講濕疹：

但痕起上嚟唔r真係好高難度

就算r都唔該剪好指甲磨平佢再大洗手先係咁易r下，指甲上面咁多細菌r完真係好容易發炎。如果怕訓覺無意中r有時真係要自己帶對防r痕手套，如果唔係真係隨時起身全身都r傷曬

自膠，睇唔到你講impaired skin integrity

搭單問埋 頭生瘡又係好似上面咁講咁？ 感染加敏感？
介口介到好清個頭都會一粒粒紅 腫 發炎 痕 有時有膿

真心求答案 睇左中西醫都斷唔到尾 而家唯有繼續介口 飲水 早訓先冇咁勁

搭單問生咗十年而加未到好嚴重但keep住唔好係咪無得救

咩樣架？係一堆定係一粒兩粒？上面有無頭髮？

你係爛面定生係頭皮 「頭」生瘡形容得有d難捉摸

Sor quote錯人
應該quote sup巴

生左廿年here keep住轉地方 但年年復發

Hypersensitivity 有分幾類，有啲快嚟快去（Type 1), 有啲慢慢起慢慢散 (delayed hypersensitivity)
反應機制各有不同

試過含膿大細粒
試過紅色細細圓圈
試過腫腫地一粒
試過一大舊好硬
唔止一兩粒 成個頭頭皮都會生
上面冇頭髮呀 好似未勁到生到甩頭髮個地步
以前就試過有一個位 細細地冇左少少頭髮

係頭皮

生喺頭皮+上面冇頭髮+唔係生到甩頭髮
啫係圍住髮線生？

係喎 皮膚科點講？

其實頭髮真係容易惹菌，多油脂有頭皮又暖又濕。其實真係唯有保持通爽，如果有藥膏就準時搽好。勤啲換枕頭套。揀下咩洗頭水適合自己。有膿都盡量唔好整爆佢。皮膚仲有好多野係好難treat，一定要睇皮膚專科啊，普通醫生其實真係唔係好識醫架

髮線都有 其他地方都有

睇商場d西醫only
開抗生素 消炎藥 藥膏 試過開洗頭水
短期有用 清到d symptoms
但隔一排又會黎返
中醫就沖藥食加煲藥洗頭 用左成個七月藥都未斷到尾..

（個頭咁樣都起碼有幾年了）
未試過睇專科 會唔會都係同上面個西醫一樣

係咪夏天咁熱先咁勁 洗完頭會冇咁辛苦
枕頭套係笠t shirt 兩三日就換一次
洗頭水用緊tea tree

係架，夏天皮脂分泌咁多，如果有blockage就會搞到更加嚴重。夏天的確係容易出問題啲。呢啲病手尾都長，要有恆心啊巴打！有時真係突然就好好多

之前未生過 想問吓呢隻係咪濕疹
用死海鹽有冇用？
自己禁入去

唔係
恭喜晒

但係又有紅色一達達 不過唔痕
Anyway 準備聽日睇醫生
皮膚病大家睇開邊個？

我係表面無任何問題
但上星期開始會經常覺痕
係咪濕疹初起
以前從來未試過

情緒 追溯番起濕疹果年發生咩事
如果出生就有 要睇番呀媽有你果時係咪有啲情緒
憤怒，同傷心既情緒
要解番心結就會好到

大棧有枝加拿大製嘅濕疹小天使好好用，好止到痕
仲慢慢消到啲濕疹 重點係冇類固醇